孫子兵法 十二詭道

兵者，詭道也。故能而示之不能，用而示之不用，近而示之遠，遠而示之近。利而誘之，亂而取之，實而備之，強而避之，怒而撓之，卑而驕之，佚而勞之，親而離之，攻其不備，出其不意。此兵家之勝，不可先傳也。

能而示之不能，用而示之不用

隱藏真正的實力或者是讓不欲人知的訊息隱藏不露

近而示之遠，遠而示之近

將主力或即將要發動的攻勢，佯裝到錯誤的距離及位置，令敵人評估失準

利而誘之

用利益引誘貪利之人

亂而取之

製造混亂，然後再乘虛而入

實而備之

以充足的準備，去面對軍隊整齊有實力的對手

強而避之

對強大士氣旺盛的敵人，先避其鋒，待其疲憊，再尋求反擊的機會

怒而撓之

不斷騷擾敵人，令其破綻百出

卑而驕之

以卑微的態度，令自大的對手失去危機感

佚而勞之

以逸待勞，以最佳狀態迎接奔波疲勞的敵人

親而離之

接近敵人的親信，然後進行離間行為，令其內外孤立

攻其不備

攻擊對手無防備，或較薄弱的地方

出其不意

在對手意想不到的地方及情勢下發動攻擊

全民抗爭，十月一前每日堅持做以下嘅動作。係堅持，堅唔到都要堅持，請發誓你可以堅持成個九月：

1. 永遠抵制任何福建幫以及元朗鄉黑嘅商鋪、藍紅食店、cctvb廣告、黨鐵商埸。仲有記得逢星期五同日都罷買！好重要！記得搭黨鐵都要跳閘！好重要！

2. 低娛樂（閒時要做運動發洩、晚晚十點窗邊鳩叫、拒絕淘寶！）
3. 每日簽最少1個聯署（實搵到）
4. 全民打多條國際文宣戰線 (Twitter, Reddit)
5. 每星期最少參與1次行動，無行動去商場涼冷氣，理性咁教育自由行。
6. 每星期去連儂牆貼3張文宣
7. 出糧提款換美金
8. 唔好買入任何大陸公司股票
9. 轉埋你個MPF去外地基金
10. 不要說推，試著將呢成個訊息copy and paste嚟推post
11. Tag或催你身邊三個人一齊參與
額外事件：練美國歌國。事源

歡迎幫手整合同加事件。加油，相信我哋日日都做到。只有200萬人堅持經濟抗爭先可以制裁佢地。